\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=0.75cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{tikz,tkz-tab}% packages de dessin et macros pour les tableaux
\usepackage{enumerate} %Listes pour les exercices

\pagestyle{empty} % Page non numéroté
\newcommand*\exercice[1]{\medbreak\noindent\textbf{Exercice #1}\smallskip\par\nobreak} % Macro pour écrire le numéro d'un exercice

\begin{document}
\DecimalMathComma % Pas d'espace après la virgule en mode mathématique
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 2\up{de}8
	\begin{center}\Large{Exercices TP3}\end{center}

	\exercice{16}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $6,314 < 8,7$ donc $6,314^2<8,7^2$ car la fonction carré est croissante.
			\item $-10,5<-8,72$ donc $(-10,5)^2>(-8,72)^2$ car la fonction carré est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{17}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $5,314<5,8$ donc $5,314^2<5,8^2$ car la fonction carré est croissante.
			\item $-5,3>-5,87$ donc $(-5,3)^2<(-5,87)^2$ car la fonction carré est décroissante.
			\item $1-\pi>-2,5$ donc $(1-\pi)^2<(-2,5)^2$ car la fonction carré est décroissante.
			\item $10^3<10^4$ donc $\left(10^3\right)^2<\left(10^4\right)^2$ car la fonction carré est croissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{18}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $\frac{24}{7}=\frac{72}{21}$ et $\frac{10}{3}=\frac{70}{21}$. Alors, $\frac{72}{21}>\frac{70}{21}$ donc $\sqrt{\frac{24}{7}}>\sqrt{\frac{10}{3}}$ car la fonction carré est croissante.
			\item $\frac{11}{5}=\frac{66}{30}$ et $\frac{13}{6}=\frac{65}{30}$. Alors, $\frac{66}{30}>\frac{65}{30}$ donc $\sqrt{\frac{11}{5}}>\sqrt{\frac{13}{6}}$	donc $-\sqrt{\frac{11}{5}}<-\sqrt{\frac{13}{6}}$ car la fonction carré est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{19}
		Lorsque $x\in[1;3]$, $x^2\in[1;9].$

	\exercice{20}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $x\in[0;10] \Leftrightarrow x^2\in[0;100]$
			\item $x\in[-5;-3] \Leftrightarrow x^2\in[9;25]$
			\item $x\in[-8;2] \Leftrightarrow x^2\in[0;64]$
		\end{enumerate}

	\exercice{21}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item $x\geq 3 \Leftrightarrow x^2\geq 9$ car la fonction carré est croissante.
			\item $x\leq -1 \Leftrightarrow x^2\geq 1$ car la fonction carré est décroissante.
			\item $-5\leq x\leq -2 \Leftrightarrow 25\geq x^2 \geq 4$ car la fonction carré est décroissante.
		\end{enumerate}

	\exercice{22}
		$x^2\geq 4$

		$S=]-\infty;-2]\cup[2;+\infty[$

	\exercice{23}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item \hfill\newline 
				$\begin{aligned}
					x^2&\leq25\\
					S&=[-5;5]
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline 
				$\begin{aligned}
					x^2&>1\\
					S&=]-\infty;1[\cup]1;+\infty[
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline 
				$\begin{aligned}
					x^2&<3\\
					S&=\left]-\sqrt{3};\sqrt{3}\right[
				\end{aligned}$
		\end{enumerate}

	\exercice{24}
		\begin{enumerate}[a)]
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					0 &\leq x^2\leq3\\
					S &= \left[-\sqrt{3};\sqrt{3}\right]
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					3 &\leq x^2 \leq 9\\
					S &= \left[-3;-\sqrt{2}\right]\cup\left[\sqrt{2};3\right]
				\end{aligned}$
			\item \hfill\newline
				$\begin{aligned}
					4&<x^2<16\\
					S&=]-4;-2[\cup]2;4[
				\end{aligned}$
		\end{enumerate}

	\exercice{25}
		$l=x_B-x_A=\sqrt{5}-(-\sqrt{3})=\sqrt{5}+\sqrt{3}\approx 3,968$

		La largeur de cette sculpture est d'environ $3,968$m.
\end{document}
